[
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 1,
    "question": "lequel des \u00e9nonc\u00e9s suivants sur les m\u00e9dicaments en ligne des incr\u00e9tines sont vrais :",
    "options": [
      "A. les agonistes des r\u00e9cepteurs glp-1 sont administr\u00e9s par voie sous cutan\u00e9e",
      "B. les inhibiteurs ddp4 ont pour m\u00e9canisme d\u2019action l\u2019inhibition (partielle) de r\u00e9absorption du glucose dans tube contourn\u00e9 proximal",
      "C. les inhibiteurs sglt2 constituent la nouvelle classe d\u2019antidiab\u00e8tique non insulinique",
      "D. les agonistes des r\u00e9cepteurs glp1 baisse le taux hba1c de 1-1,5%",
      "E. les agonistes des r\u00e9cepteurs glp1 ont comme repr\u00e9sentant ex\u00e9natide liraglutide lixisenatid"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 2,
    "question": "les cibles th\u00e9rapeutiques pour les patients atteints de diab\u00e8te sont les suivantes :",
    "options": [
      "A.   tg <150mg/dl",
      "B.   glyc\u00e9mie post prandiale >180mg/dl",
      "C.   glyc\u00e9mie \u00e0 jeun 80-130 mg/dl",
      "D.   pression art\u00e9rielle <140/180 mmhg",
      "E.   hba1c >7%"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 3,
    "question": "les complications d\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives microangiopathiques du diab\u00e8te sont :",
    "options": [
      "A.   r\u00e9tinopathie diab\u00e9tique",
      "B.   maladie r\u00e9nale diab\u00e9tique",
      "C.   maladie art\u00e9rielle p\u00e9riph\u00e9rique",
      "D.   pied diab\u00e9tique",
      "E.   neuropathie"
    ],
    "correct_answers": ["A","B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 4,
    "question": "quelles sont les hormones de contre r\u00e9gulation d\u2019insuline ?",
    "options": [
      "A.   les cat\u00e9cholamines",
      "B.   le cortisol",
      "C.   tsh",
      "D.   glucagon",
      "E.   somatostatine"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 5,
    "question": "le tableau clinique de goutte chronique inclut :",
    "options": [
      "A.   gonflement asym\u00e9trique des articulations mis en \u00e9vidence radio",
      "B.   plus d\u2019une attaque aigue d\u2019arthrite",
      "C.   histoire d\u2019arthrite aigue monoarticulaire",
      "D.   les calculs r\u00e9naux d\u2019acide urique sont pr\u00e9sent dans 20% des patients",
      "E.   tophus sont pr\u00e9sent dans 25-50% des patients"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 6,
    "question": "le tableau clinique et biologique de la d\u00e9nutrition se compose des crit\u00e8res suivants :",
    "options": [
      "A.   r\u00e9duire des constituants lipidiques : le cholest\u00e9rol total et tg",
      "B.   hypoalbumin\u00e9mie (<3,5g/dl)",
      "C.   d\u00e9finie par imc inf\u00e9rieur \u00e0 17,5 kg/m2",
      "D.   l\u2019absence de douleurs abdominales",
      "E.   globes oculaires hypotoniques"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 7,
    "question": "le traitement di\u00e9t\u00e9tique de l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 sera :",
    "options": [
      "A.   hypoglucidique",
      "B.   normoglucidique",
      "C.   normoprot\u00e9ique",
      "D.   hypocalorique",
      "E.   hypoprot\u00e9ique"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 8,
    "question": "traitement de la r\u00e9tinopathie diab\u00e9tique est :",
    "options": [
      "A.   triamcinolone",
      "B.   exenatide",
      "C.   vitrectomie",
      "D.   photocoagulation laser",
      "E.   biguanides"
    ],
    "correct_answers": ["A","C","D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 9,
    "question": "le coma hypoglyc\u00e9mique est caract\u00e9ris\u00e9 par :",
    "options": [
      "A.   d\u00e9shydratation",
      "B.   contracture musculaire",
      "C.   glycosurie",
      "D.   hypoglyc\u00e9mie <80 mg/dl",
      "E.   signe de babinski bilat\u00e9ral positif"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 10,
    "question": "les e\ufb00ets ind\u00e9sirables des sulfonylur\u00e9es sont les suivants :",
    "options": [
      "A.   gain de poids",
      "B.   hypoglyc\u00e9mie",
      "C.   acidose lactique",
      "D.   r\u00e9tention hydrosaline",
      "E.   troubles digestifs"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 11,
    "question": "n\u2019est pas un signe de cachexie: *",
    "options": [
      "A.   projection des os du visage et des c\u00f4tes",
      "B.   fosse sternale profonde",
      "C.   le bassin \u00e9vident",
      "D.   faiblesse musculaire",
      "E.   omoplates saillantes (omoplates de ailes)"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 12,
    "question": "les complications m\u00e9taboliques aigues du diab\u00e8te sucr\u00e9 sont :",
    "options": [
      "A.   acidoc\u00e9tose diab\u00e9tique",
      "B.   coma hypoglyc\u00e9mie",
      "C.   hypertension art\u00e9rielle",
      "D.   pied diab\u00e8tique",
      "E.   coma diab\u00e9tique hyperosmolaire"
    ],
    "correct_answers": ["A","B","E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 13,
    "question": "les signes en acidose lactique sont :",
    "options": [
      "A.   douleurs abdominales",
      "B.   naus\u00e9es",
      "C.   vomissements",
      "D.   fi\u00e8vre",
      "E.   crampes musculaires"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 14,
    "question": "le diab\u00e8te est un probl\u00e8me majeur de sant\u00e9 publique en raison des complications chroniques grave et :",
    "options": [
      "A.   provoque l\u2019augmentation de risque de maladie coronarienne et avc de 2-6 fois",
      "B.   provoque une diminution de la vie de 2 ans",
      "C.   est la principale cause d\u2019irc, c\u00e9cit\u00e9 et amputation non traumatique des membres inf",
      "D.   les patients n\u2019associent pas un risque cardiovasculaire",
      "E.   50% des patients atteints de diab\u00e8te meurent d\u2019\u00e9v\u00e9nements cardiovasculaires"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "E"]
  }
]
